[
    {
        "pregunta": "1.El equipo está con baja performance, causa de las muchas horas extra y presión, los directivos en lugar de reconocer el esfuerzo exigen mas rapidez en los resultados. Ante esta situación el administrador del proyecto habla con los directivos y consigue que estos reconozcan el exceso de horas y la necesidad de staff de refuerzo para el proyecto, sumado a la promesa de recompensa para su equipo posterior a la presentación del producto. ¿Qué características de un líder está desarrollando en esta ocasión el administrador? Seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas.",
        "respuesta": "Buen negociador, Capacidad de influir en los demás, Motivador, Saber comunicar"
    },
    {
        "pregunta": "2.¿Cuál de los siguientes es la definición correcta para aquellos resultados de un proyecto?",
        "respuesta": "Producto."
    },
    {
        "pregunta": "3.¿Cuál de los siguientes es la definición correcta para aquellas iniciativas que tienen un objetivo y concreto a desarrollarse en un período determinado de tiempo?",
        "respuesta": "Proyecto."
    },
    {
        "pregunta": "4.Estamos decidiendo cómo se se llevará adelante la gestión de los cambios en el proyecto, y definimos quien sería el comité que se aseguraría que se respeten todos los pasos en cada cambio que se apruebe. ¿Qué estaríamos definiendo de Gestión de cambios?",
        "respuesta": "Proceso"
    },
    {
        "pregunta": "5.El objetivo de un proyecto sólo es crear productos únicos.",
        "respuesta": "Falso"
    },
    {
        "pregunta": "6.Recordá las características de un proyecto, las de un proceso y las de un producto o servicio. Teniendo en cuenta que te delegan una iniciativa para abrir una nueva sucursal de atención al cliente con una fecha límite para hacerlo. ¿De qué tipo de actividad estamos hablando?",
        "respuesta": "Proyecto."
    },
    {
        "pregunta": "7.De acuerdo a los niveles de mayor o menor claridad y certidumbre, podemos hablar de distintos tipos de proyectos. ¿Cuáles son?",
        "respuesta": "Complejos, Simples"
    },
    {
        "pregunta": "8.Josefina lidera los proyectos de la PYME familiar y ella quiere estudiar sobre la metodología PMI porque le facilitará:",
        "respuesta": "Conocimientos, técnicas y habilidades."
    },
    {
        "pregunta": "9. Prever escenarios futuros de una idea que se considera viable de ser llevada a cabo, estudiando los obstáculos que pueden encontrarse, y planteando la forma de superarlos, de manera de satisfacer necesidades y deseos con los recursos disponibles (siempre finitos). ¿Esta definición se relaciona con...?",
        "respuesta": "Planificar"
    },
    {
        "pregunta": "10.Julia es jefa de un equipo de ventas multinivel y se encuentra planificando las acciones del próximo semestre tendientes a lograr posicionar un nuevo producto de la firma a la cual representa ¿En qué etapa del ciclo de vida del proyecto se encuentra trabajando?",
        "respuesta": "Planificación"
    },
    {
        "pregunta": "11.Jorge es arquitecto y le encomendaron realizar el proyecto de obra de una nueva escuela en su localidad ¿En qué etapa del ciclo de vida del proyecto se encuentra trabajando?",
        "respuesta": "Inicio."
    },
    {
        "pregunta": "12.Juan se encuentra finalizando uno de los proyectos a su cargo y debe pensar en cómo se implementará el mismo en la organización. Es adecuado que él se apoye en el desarrollo de procesos para poder darle la sostenibilidad deseada.",
        "respuesta": "Verdadero"
    },
    {
        "pregunta": "13.Estás con tu equipo de proyecto analizando los riesgos y definiendo plan de respuestas, definiendo en qué puntos se desarrollan planes de contingencia. ¿En qué grupo de procesos estarías trabajando?",
        "respuesta": "Procesos de planificación."
    },
    {
        "pregunta": "14.Paula es proveedora de servicios informáticos de Juan, quien trabaja en una empresa que brinda servicios informáticos a grandes empresas y la contrata cuando su equipo propio no da a basto. Paula es para Juan en sus proyectos:",
        "respuesta": "Socio."
    },
    {
        "pregunta": "15. Con el equipo estamos registrando las lecciones aprendidas, liberando los recursos, gestionando pagos, actualizando registros, midiendo la satisfacción del cliente. ¿En qué grupo de procesos estamos trabajando?",
        "respuesta": "Procesos de cierre."
    },
    {
        "pregunta": "16.Estamos desarrollando una nueva línea dentro de la planta de producción, el proceso requiere de la intervención de una empresa que haga la limpieza de la misma y cuando la línea esté en funcionamiento el mantenimiento de la misma, ¿qué tipo de interesado es éste participante para nuestro proyecto?",
        "respuesta": "Socios de negocios"
    },
    {
        "pregunta": "17. Estamos comunicando las actividades a realizar, mejorando el rendimiento del equipo, poniendo en práctica los cambios aceptados, y adquiriendo recursos conforme el plan de compras. ¿En qué grupo de procesos estamos trabajando?",
        "respuesta": "Procesos de ejecución."
    },
    {
        "pregunta": "18.Estás con tu equipo registrando los cambios, mirando la línea del objetivo del proyecto y midiendo el avance y performance, para determinar cómo impacta la desviación según la línea objetivo. ¿En qué grupo de procesos estarías trabajando?",
        "respuesta": "Procesos de monitoreo y control."
    },
    {
        "pregunta": "19.Jorge lidera los proyectos de una empresa de la industria alimenticia en donde los procesos son claros y estandarizados y en donde los proyectos no revisten mayor complejidad. En los proyectos simples la posibilidad de innovar es:",
        "respuesta": "Limitada."
    },
    {
        "pregunta": "20.¿Cuáles 4 de las siguientes opciones son las clasificaciones de un proyecto según su alcance?",
        "respuesta": "Internacionales - Locales. - Nacionales. - Regionales."
    },
    {
        "pregunta": "21.Cuando los proyectos se subclasifican en sociales, educativos, comunitarios, productivos o de investigación ¿A qué tipo de clasificación nos estamos refiriendo?",
        "respuesta": "Orientación"
    },
    {
        "pregunta": "22.La planificación es una herramienta perfecta para eliminar todos los riesgos de cualquier proyecto.",
        "respuesta": "Falso"
    },
    {
        "pregunta": "23.¿Cuáles de las siguientes afirmaciones definen un proceso? Seleccione las 3 (tres) respuestas correctas.",
        "respuesta": "Dispuestos en un determinado orden - Es una secuencia lógica de pasos - Para lograr un determinado resultado"
    },
    {
        "pregunta": "24.Te encomiendan ser el líder de proyectos a través de una reunión informal y un memo. Te detallan en el mismo sucintamente que se espera del mismo. ¿Qué nivel de complejidad tiene el proyecto?",
        "respuesta": "Alto."
    },
    {
        "pregunta": "24.Te encomiendan ser el líder de proyectos a través de una reunión informal y un memo. Te detallan en el mismo sucintamente que se espera del mismo. ¿Qué nivel de complejidad tiene el proyecto?",
        "respuesta": "Alto."
    },
    {
        "pregunta": "25. Lucas es administrador de proyectos constructivos y debe considerar, a la hora de pensar en proyectos simples, el nivel de conocimiento y detalle sobre el requerimiento, por parte del equipo de trabajo.",
        "respuesta": "Verdadero"
    },
    {
        "pregunta": "26.En la metodología predictiva el equipo debe cumplir lo que diga el plan.",
        "respuesta": "Verdadero"
    },
    {
        "pregunta": "27.¿Cuál de las siguientes afirmaciones no corresponde a un método predictivo?",
        "respuesta": "Requerimientos poco claros al inicio del plan. No podemos trazar un plan fijo con el cliente."
    },
    {
        "pregunta": "28. ¿Cuáles 3 de los siguientes atributos corresponden con la definición de proyecto?",
        "respuesta": "Se encuentra compuesto por procesos. - Se trata de un esfuerzo temporal. - Tiene un inicio y un fin."
    },
    {
        "pregunta": "29. Hablando con un amigo nos cuenta que su empresa trabaja con metodologías ágiles. Como no entendemos bien qué significa, le pedimos que nos cuente un poco. Su empresa desarrolla software, pero el no se dedica a la parte técnica de programación, deja eso al equipo de desarrollo. Dice que hay varios roles en su equipo. Él particularmente, es el dueño del backlog, un listado de necesidades y requerimientos. ¿De qué rol de metodología scrum estamos hablando?",
        "respuesta": "Product owner"
    },
    {
        "pregunta": "30.El equipo de desarrollo de scrum esta trabajando en las tareas que han ido eligiendo de la lista de back log, el sprint está por terminar y hay uno de los miembros que aún tiene muchas tareas pendientes y otro que ya terminó.Este último le ofrece ayuda al anterior para que puedan llegar con tiempo a dar los entregables del sprint. ¿A qué tarea del equipo de desarrollo nos estamos refiriendo en el ejemplo?",
        "respuesta": "En la planificación de la iteración, cada miembro del equipo se auto-asigna tareas a desarrollar"
    }
]